陳肇始：市民若有共識 會考慮全禁傳統煙

《施政報告》周三出爐，政府計劃全面禁止電子煙。食物及衛生局長陳肇始表示，若大部市民有共識全禁傳統煙，政府當然會考慮。

陳肇始今早出席港台節目時表示，現時香港的吸煙率為10%，目標於2025年減至7.8%。她引述外國經驗稱，大多數外國國家會訂下時間表及吸煙率指標，通常指標不容易訂為0，多數會訂為5%或以下，也差不多算是全禁，而本港吸煙率降至7.8%以下，則需要時間。

不過，她又補充說，若大部分市民有共識全禁傳統煙，政府當然會考慮。

全民禁啦

何柱國 is watching you

屌你老母啦垃圾政府
呢d就推個波比市民 咩有共識就禁煙
填海益大陸 三隧分流益西隧 禁電子煙益煙草商果d一野就推出黎 仲話無得改 改得黎都無時間

禁曬佢啦，等班煙民都戒埋佢，回頭是岸

港共政府一直都係表皮講共識,內裡講利益

擺明耍鳩你

用電子煙取代煙仔好過啦，二手煙害死幾多人

下場會同美國禁酒令一樣

岩阿
焦土派福音黎

「有啲野岩就去做啦，不能夠下下等到有共識先去做」

迫不及待

禁啦

禁電子煙又好撚有共識

扑街啦，香港民主玩完，煙都冇得食🚭

含撚死啦食煙

毒撚先反煙，睇下我上鏡型撚到

包容拉扑街

禁電子煙又有共識？

扑乜鳩野扑啊

禁啦屌😡😡😡

男人食煙叫返隻老雞，先叫大個仔

吊你老母，關你𨶙事咩

出黎做野都知身邊好多人都食煙，大把成功人士都係靠煙仔減壓，得小朋友先會盲反煙

係會禁就唔會禁電子煙先啦，咪撚9up啦

好想知佢點知市民有共識？define咩叫共識呀先喇，屌。

仲話係大學教授

字都未識寫就咪出黎柒啦 食你老母煙啊食

正解，政府深知禁煙大鑊過唔禁

大陸都無禁煙，你叫班中聯辦係香港邊度食煙呀？

吊你老母忽大左呀

777都怕左佢,唔敢行電子煙

禁左煙刁屎席黎香港冇煙食點算？

一唔想做就未有共識，想做就冇共識都迎難而上，屌你老母

睇下星島頭條點屌柒政府

商家佬第一個反對, 即刻少一半自由行, 陳肇始你經大腦諗過再講啦好嘛

市民共識就係 777 快撚啲死 唔考慮隊冧佢？

好臭

狗官：我家陣大鳩你啊

政德

on9 細蚊仔同毒能先唔食煙

連登仔真on9食煙都唔比

出過國都知歐洲唔少人食煙啦
係香港人多先搞到食煙係罪咁
咪盲反煙民啦

至少禁撚左火車頭先啦仆街

🈲曬佢
感覺班死🚂

如果你話番工有壓力我都明啊 但係禁電子煙不如淨係禁傳統煙啦 傳統煙有害物仲多 留番電子煙比煙民咪得

全面禁啦 我都唔食既
最撚憎火車頭

政府根本係想收煙草稅而唔係想人戒煙

填海唔駛共識?

禁啦 唔知到時原本政治冷感嘅煙民會點

好撚憎火車頭

自己想死就算
仲要隔離左右陪你一齊死

地產咪又係咁

次次都要3秒過頭 食煙就企定啦, 屌佢老母, 要人吸二手煙

得個講字

點實行先？

本身好地地 禁傳統煙 迫人轉去電子煙慢慢減係德政

係都要禁電子煙 畀人食傳統臭煙，
on9 醫學界 政界

做埋啲垃圾決定唔撚諗野

得個講字

唔使你話全面禁

你劃分某啲區域先俾食煙
或者禁止行路食煙都好呀

不過哂鳩氣
立左法都無人會捉
朝朝巴士總站大把人食煙
1823每次回覆都話去過現場並無發現

但我日日都見有人食
亦無見過控煙辦出現過

根本成個政府無人做野
差佬唔願抄牌
係得消防做到野

唔做死全家

屌，吹鳩水唔抹咀

香港搞全面禁煙我出尖沙咀裸跑再跳落維港游渡海泳呀

On撚鳩，世界上有邊個政府敢同煙草商鬥，敢唔收可觀既煙草税？啲官員議員都吸，邊會有人支持禁煙？仲有成堆煙民，無煙食我驚佢地變喪屍衝入政總咬人呀

好心啲官員做多啲實事，禁下火車頭，好過假大空吹水啦屌你老母

下一步不如禁埋叫雞
食支煙仔都唔比

禁火車頭咪又係冇可能

上大陸食煙
中國又贏

睇見淋病講咩“如果三隧方案唔撚過 就要塞車塞到2023真係火都來”

根本個方案係on撚9 佢仲喺度要脅市民咁

睇完佢果個食屎樣 就知哩屆政府係唔撚會聽民意

一不做，二不休

係囉， 第一步應該係禁傳統煙先，只比食電子煙，之後先全面禁。

成個政策都倒轉黎行。 777人頭豬腦。

屌你老母係條街做火車頭逼我食二手煙，同我講民主

有共識洗撚你嚟禁咩臭閪

咁威又唔當面吊柒火車頭？

屌你老母，下下真係要人屌先識醒水咁撚豬兜 ？

禁晒佢
食煙就勞改

唔夠膽吊就收嗲拉

得10%人食煙都唔叫有共識 ？
係咪收左煙商錢？

唔比喺街吸巳經得，點解唔做？
唔好同我講人權，因為巳經無。

有邊撚個會唔食煙 但係會支持人食煙呀 屌你老母

呃細路就得

講到周街屌人好似好威咁 掩住個鼻，皺哂眉頭，嘖嘖聲，自己就識醒水啦，仲要比人屌到出面先識醒水 煙民果然係煙民，冇腦

好呀屌你老母
收皮啦火車頭

吹水架咋喎
禁左? 我仲有煙草稅收?

要禁就禁埋酒同雪茄

最好禁撚晒佢 祝班煙鏟個個生cancer死 臭撚到

日本車站多有地點食幾好

普通人唔得太近根本唔中煙味

先禁香煙畀煙民戒煙or 轉食電子煙 再禁電子煙
加咁多次稅 都照食香煙 果啲人根本戒唔到

係你前面有後眼？你平時用開c眼睇野架

邊有政府唔比人食煙架

話知你拎煙黎玩肛交

盡快立法將火車頭同港獨掛勾, 捉到要終身剝奪財產權同公民權利, 人民信用評分降到零就夠

因為煙稅好好賺

福音

一早就應該啦

火車頭自己吸返就唔使禁

係喎 型到裂

又拋個波畀市民互鬥

食乜係自由係人權

唔禁食，禁噴出嚟已經可以

市民若有共識 會考慮全禁林鄭

禁啦 一次過禁曬一齊冇得食

萬億填海就唔洗共識？

起野就全面硬推 禁煙就話共識
你話冇錢搵我都唔信啦

班煙民實發對, 即係無共識
係到廢up
煙稅既收入唔少, 所以政府一定唔會禁

我覺得先要禁無得一路行一路食
平時有區域食煙可以

有呀，屌你老母

新一份施政報告提出要全面禁止電子煙，一改過去當局只提倡規管的意向。食物及衞生局局長陳肇始今早在電台節目中表示，過去提出「先規管」電子煙，結果遭醫學界和教育界大力反對，加上有科學研究顯示多了很多青年成為電子煙「煙民」，為保障青少年的健康，因為政府決定全面禁售電子煙。她又指，施政報告內提出的任何政策都有特首參與，再由特首「扑搥」做決定。

陳肇始稱正研究禁止電子煙的修例建議，但管有及在非吸煙區吸食電子煙並非建議的管轄範圍。被問到會否造成電子煙黑市買賣，陳肇始對「控煙帶來更多私煙的說法」存疑，重申會與海關合作打擊私煙。

除了電子煙，特首林鄭月娥昨日在電台節目中表示樂意考慮全面禁售傳統香煙，陳肇始就稱若大部份市民有共識，政府一定會考慮全面禁煙。她承認，要將吸煙率降至零並不容易，政府目標是在2025年降至7.8%，若要再低於這目標就需要更多時間。

陳又稱，政府期望改變基層醫療的模式，希望從治療改為「預防為本」，鼓勵市民管理健康，基層醫療的目標是要增強市民健康，及早發現高危人士，以及協助處理糖尿病、高血壓等長期病患，避免他們因病情惡化而再度入院。她指葵青地區康健中心將成立一個基層醫療網絡，病人經中心評估後可獲資助轉介到區內的醫生作檢查，中心亦會有中醫、物理治療師、藥劑師等提供服務。

煙撚，大麻撚全面進場

90%唔算共識?

里同正苦貢拉吊里老母-.-“

到時班煙剷實企出黎，勁撚過佔中

市民若有共識，回唔回唔起東大嶼

睇死妳唔敢

禁煙好啊
最撚憎啲煙鏟食到周公園同後樓梯都煙頭
無啲公德心

禁先好
班廢老藍屍煙剷一齊反政府

聽住先啦 煙草俾政府收咁多稅 你話禁就禁到咩
不如好似日本咁 起啲吸煙室俾佢地 唔俾邊行邊吸仲實際啦

禁撚咗啲Thomas火車頭先啦屌

有哂共識啦
有咩理由你食煙我患癌
快撚啲禁咗佢

禁煙唔緊要 大陸佬黎香港旅遊都唔撚準食

我唔食煙or電子煙
不過咩叫市民有共識呀, DLLMGCH 8婆
你班共9臭西癈能既共識=市民有共識?
食屎啦, 你唔中意就屈9市民有共識就可以任ban, 中共家長式一言堂管治

可以考慮設立吸煙區，除咗吸煙區外全面禁煙

扮咩 電子煙冇稅收
香港賣電子煙
搶咗美國 或大陸煙草商係香港抽油水生意
班有錢佬唔多like 咪禁囉
咩年青人小學雞食電子煙
連外國流行隻juul都未嚟香港

利申：最憎人食煙 睇死政府得個講字

反煙反汽車
香港人已無樂趣

我食煙嘅，你咪加L到一千蚊包，已經冇人買，政府真係多L餘

聽住先
做到禁火車頭已經好好

得1-2%人支持港獨
咁又有無共識呀柒頭

禁煙即係包哂買賣同吸食

個政府又真係戇鳩架喎 依邊填海 嗰邊就少項稅收
先唔講填海同全禁煙既反智 我就真係想知佢可以點填氹

係就快啦 一係吸煙區以外唔比食咪得囉

個政府係咪on9，連人既自由都要剝奪

雖然我都唔多鐘意煙味，但我唔會禁人地食囉 呢d係理解同尊重

呢個政府做野會講共識嘅咩

講共識 真係side撚氣
有乜野政策係可以唔驚動既得利益者

我想問下 電子煙幾時有共識過
標準工時幾時有共識

有共識先考慮咋 即係唔會做

呢啲根本唔係禁唔禁嘅問題, 你憑咩禁先？ 係人都知食煙有害健康, 呢個係煙民嘅選擇係佢地嘅自由, 所以根本原因係道德嘅問題。 點解大家憎人食煙？ 因為大部份食煙嘅人都冇公德心做火車頭， 逼人食二手煙囉。係美國食煙嘅人會識走去吸煙區或者係冇人嘅地方食， 將影響他人嘅因素減至最少。 呢啲就代表係教育及人民道德嘅問題。 禁左煙， 個需求仲係度但係冇左供應， 咁會點？咪就出現私貨囉，冇稅收之餘仲增加犯罪率。

利申：好撚憎煙

電子煙起碼無傳統煙咁臭
一句話禁就禁晒電子煙
咁傳統煙呢? 係就唔該快啲禁晒佢
臭到死啲二手煙

全禁埋酒既話先可以禁煙
利伸 煙已戒

證明呢個政府不嬲都on9又好陰毒

永遠都係自己唔去做野利民 反而令市民道德上去搞對立 乜野共識都係多鳩餘 講完唔會做

禁煙就若有共識
高鐵人工島就唔洗共識既

10%個數字都唔知點作出來

行轉旺角，個個垃圾都一路行一路食煙，仲要係講香港話唔係支那話

玩弄數字遊戲

根本應該就拉晒班煙剷槍斃，反正佢地遲早都生 cancer 死

全民要求普選

禁煙, 食電子煙好過
起碼無乜味

做show佢就識

一早要啦

應該禁止食煙既人睇公立醫院 要睇醫生去番私家

電子煙夠未有全面共識啦
咁你又禁？

D堂煙民一路行路一食煙

要後面d人食二手煙又好撚尊重？

加到1萬蚊一包, 捉到賣私煙要坐5件同罰款50萬, 我估得返D億萬土豪食啦

好呀！ 班廢老實同你死過！

自己食煙 唔希望禁煙
但我都絕對支持學日本有吸煙房/區
我自己都好僧d撚樣一路行一路噴 小小公民意識都無

支持當毒品禁曬佢，連埋酒禁，你賣都冇得賣，我戒又有乜所謂

咁只係代表個煙民無品，唔識尊重人，應該當場屌7佢
但呢件事，唔關煙既事bo

等咗好耐呀 火車頭

禁煙啦屌
利伸嚴重鼻敏感

幾多人支持代表有共識先
遊花園

唔撚禁，但立法只可以係室內住宅範圍內(不包括走廊及後樓梯)吸煙，唔撚戒即係迫屋企人食二手煙，搞到班煙剷日日家嘈屋閉

得個吹字，咩叫共識，等到全部煙剷讚成禁顃咪叫共識

未就係
咩煙都禁哂佢
我相信會好多人同你一樣會去戒

志明與春嬌準備拍第四集

禁啦，又臭

德政

其實以依家既民怨程度
一炮禁哂佢我絕對係樂見其成

老老實實電子煙香過普通煙

禁電子煙係有共識？
共投過？

咪同林鄭講民望差會落台一樣

禁啦，進一步剝削民生自由

每日放150隻蝗落黎剝削香港人既生活空間就冇共識，禁煙就話有共識

政府話要市民共識，咪即係唔想做囉
以依個政府嘅仆街性格，真係有決心嘅幾多人反對都硬推嫁啦

吸煙都關民主事 ？
你要自殺冇人阻你

連登多毒撚 無人食煙 所以支持

無論點食，食煙會產生煙味，禁止公眾地方食煙仲好啦

番屋企食唔得咩

咁耍鳩人嘅答法都得？做野嘅話屌到佢上天花板

呢個世界
邊有可能有共識

推個波走~~唔駛咁認真,全禁傳統煙又無共產黨落order

填海唔見佢有共識先填

填海係國家奴級大灣區規劃,有哂圖.係主流媒體唔敢講呢單野係中共落order,777敢唔做?

禁曬所有煙就岩

禁晒佢囉

人地日本又係多煙剷，但人地安排得好，連食店食煙都可以安排到，但又影響唔到其他人，你香港連煙房都做唔到講條撚咩

係日本只係入煙房同食店食煙，仲要發覺大部分煙房超低煙味

因為利益問題o者。
其實都幾搞笑， 電子煙黎講有n百種玩法，有o的有焦油，有o的冇，也有o的根本唔知咩成份。 有大功率加熱霧化也有微熱氣化(如ios個類) 煙膽有不知名的也有現行市面大品牌產品。

先唔想夭魔化乜春叫電子煙，要講害處同成份，現行市面n百隻牌子o既煙唔通冇害，佢講你又信，只 因為有稅收。

傳統o既煙都係直接燃燒，無論吸入或呼出，大量粒子噴出黎對其他人o既損害同影響都有大量證明，無需多講。
至於電子煙，其實都唔算叫煙，因為冇直接燃燒，極其量都係水分子霧化，就算有焦油都係直接吸食者受哂而噴返出黎個o的霧根本帶唔到焦油同其他損害物質。也因為温度未到燃燒程度，沒有其他粒子(煙本身)

食個位會唔會因為吸入太多有害物質而損害健康我就冇興趣研究，因為知膽百千百種你喜歡選擇吸山矣我都吹你唔脹。
但最起碼對其他非吸煙者黎講受影響人既程度會大大降低，由其類似ios個類 噴返出黎個到接近無色無味。起碼我身邊接獨過o既電子煙都沒有傳統二手煙o既刺鼻同難聞。

但當然電子煙要玩大佢一樣可以好踩界，因為本身唔件工具同吸毒工具就好近似，所謂煙膽實在難以規管，所以政府會咁大反應。你拿住包紅萬係到噴，除左臭係人都知係咩煙，但你吮住碌電子煙，差佬係街到都check唔到你吸緊乜，唔通下下都要搭哂返去續個驗咩。

題外話咁講， 就拿住碌果汁零焦油o既電子煙黎噴，來去只係吸霧同噴霧(100%霧化水氣) 咁算唔算吸緊(煙) ？如果咁都算係我吸乾冰都入到位啦。

申利： 只係個普通煙民，而且仲要係幾怕二手煙味o既怪人，冇玩電子煙(因為好撚貴) 同時好撚想介左佢同食煙時會死埋一二角盡量唔會係公共場所影響其他人。更唔係想支持o的咩電子煙，只不過眼見呢個政府做事已改軟弱無能， 但一到利字當頭就龍門任佢搬，唔講原理更唔講物理愚民做謠。
幾千銀買電子煙講撚到小學雞易過撻走私支紅萬黎食咁。 而家就算一合白萬煙膽+支ios成本都貴撚過完税煙啦，根本上煙癮就係一個好覆習o既心路歷程，有人小學雞衰岸鳩扮形而食，有人心靈空虛或鬱結而食，99.9%o既第一支煙都係痛苦o既，反正我從未聽過有人因為開心快樂滿足而點起第一支煙。

支唔支持全港禁煙我都冇意見，但禁左我會多個動到介埋佢，但如果照科學上理論黎講，多個煙民轉食電子煙點都減少左對其他非煙民o既影響，但政府就高調搬龍門想去禁止電子都但唔敢禁止傳統煙。成件事除左利益輸送外真係睇唔到有乜德政可言。仲要夾住個道德高地黎愚民，真係笑撚死。

諗返起其實身邊大多煙民，包括我自己都係咁諗法。

一包煙，一支白蘭地，静静地坐係窗前o既夜晚，個一刻先至係真正自己o既空間。

明知好on9 , 但又逃唔出。
禁撚哂佢，可能齊齊升仙，或者全部瓜哂。
或者成日話想死o既人其實唔會死，而我地呢人的咩住成身重包袱又冇得回頭o既人内心先真係想死。

指定吸煙區

點解

出黎做野都知身邊好多人都叫雞，大把成功人士都係靠叫雞減壓，得小朋友先會盲反雞

細路都買到電子煙 所以一定要禁 反而禁煙草真係好難 啲鬼佬可能頂唔順 翻返自己國家 本地人都會戒得好辛苦 宜家係唯有係等新一代少啲人食煙 續啲續啲減少煙民

我想咁多年唔戒

市民都有共識唔填海 收高球場起屋
夠有共識 最高工時
又唔見你政府會做

90%人唔食煙係咪共識呀屌你老母

玩公投即係港獨呀

I know that feel ,bro